
const QUIZ_CONTENT_PRO = {
  title: "同訓異字①",
  subject: "pink",
  data: [
    {
      id: "01",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>腰に刀を（さす）。",
      answers: ["刺す", "差す", "指す", "挿す"],
      correct: "差す",
      hint: "",
      explanation: "【差す（さす）】→物を差し込む。何かが生じること。",
      image: ""
    },
    {
      id: "02",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>目的地を（さして）進む。",
      answers: ["刺して", "差して", "指して", "挿して"],
      correct: "指して",
      hint: "",
      explanation: "【指す（さす）】→方向や物などを明らかにすること。",
      image: ""
    },
    {
      id: "03",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>針を（さす）。",
      answers: ["刺す", "差す", "指す", "挿す"],
      correct: "刺す",
      hint: "",
      explanation: "【刺す（さす）】→とがった物を突き入れること。刺激を与えること。"
    },
    {
      id: "04",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>>花を花瓶に（さす）。",
      answers: ["刺す", "差す", "指す", "挿す"],
      correct: "挿す",
      hint: "",
      explanation: "【挿す（さす）】→細い長いものを差し込むこと。",
      image: ""
    },
    {
      id: "05",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>川の長さを（はかる）。",
      answers: ["測る", "図る", "計る", "量る"],
      correct: "測る",
      hint: "",
      explanation: "【測る（はかる）】→長さや深さを<ruby>測定<rt>そくてい</rt></ruby>する。",
      image: ""
    },
    {
      id: "06",
      level: "hard",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>しょうゆの量を（はかる）。",
      answers: ["測る", "図る", "計る", "量る"],
      correct: "量る",
      hint: "",
      explanation: "【量る（はかる）】→重さや<ruby>量<rt>りょう</rt></ruby>を<ruby>測定<rt>そくてい</rt></ruby>する。",
      image: ""
    },
    {
      id: "07",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>計画を（はかる）。", 
      answers: ["測る", "図る", "計る", "量る"],
      correct: "図る",
      hint: "",
      explanation: "【図る（はかる）】→計画や<ruby>意図<rt>いと</rt></ruby>を考える。",
      image: ""
    },
    {
      id: "08",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>走る時間を（はかる）。",
      answers: ["測る", "図る", "計る", "量る"],
      correct: "計る",
      hint: "",
      explanation: "【計る（はかる）】→時間や<ruby>距離<rt>きょり</rt></ruby>を<ruby>測定<rt>そくてい</rt></ruby>する。",
      image: ""
    },
    {
      id: "08",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>法の（もと）で平等に扱われる。",
      answers: ["下", "元", "基", "本"],
      correct: "下",
      hint: "",
      explanation: "【下（もと）】→影響力の及ぶ範囲。した。",
      image: ""
    },
    {
      id: "09",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>大統領は国を（おさめる）のが仕事だ。",
      answers: ["治める", "納める", "修める", "収める"],
      correct: "治める",
      hint: "",
      explanation: "【治める（おさめる）】→国を<ruby>統治<rt>とうち</rt></ruby>すること。<br>【収める（おさめる）】→得ること。<br>【納める（おさめる）】→税金を<ruby>納入<rt>のうにゅう</rt></ruby>すること。<br>【修める（おさめる）】→学問を習得すること。",
      image: ""
    },
    {
      id: "10",
      level: "hard",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>大きな成功を（おさめる）。",
      answers: ["治める", "納める", "修める", "収める"],
      correct: "収める",
      hint: "",
      explanation: "【収める（おさめる）】→得ること。<br>【納める（おさめる）】→税金を<ruby>納入<rt>のうにゅう</rt></ruby>すること。<br>【修める（おさめる）】→学問を習得すること。<br>【治める（おさめる）】→国を<ruby>統治<rt>とうち</rt></ruby>すること。",
      image: ""
    }
  ]
}

export default {
  japanesePro05: QUIZ_CONTENT_PRO,
};